其實外資公司入面咩資既公司最好做?

港資做奴工就係人都知
但咩資公司會有人性
歐資? 美資? 日資? 中資?

吾資

鬼資

美資>歐資>中資>日資>台資>港資

歐資要睇咩歐 英國鬼 閪起上黎可同港資一戰 又假又閪 心入面好種族歧視

歐>>>美>支（民企）>港/台>>>>>>支（國企）

做過兩間美資 style大不同

做緊日資
工作氣氛好認真

Details please

法國女更假更閪

上一代中資管理層其實都用香港人
近呢十年八年落離果d完全唔同文化

做過中資
hea到仆街 福利方面唔錯 不過中國人真係人治式管治 fd既大把野益你 外人/敵對派系既人搞你既話有咩事都攬你 試過好耐之前買左機票唔記得左 諗去前幾日先醒起 入老細房講聲就即批

做中資其實都幾似做公務員

唔會再做日資

講得冇錯

日資褔利一流 但culture九流

德資

職場文化on99
一定係日本人高職過香港人

坡資

點撚資

其實中資 9 hea呃吓飯食 唔求升職 都唔錯
當然有幾間比較濕鳩 會call你去埋d慶回歸國慶節目撐場

法資好奴性

曾經去過一間規模唔大的公司見工，去到先知原來係某大中資旗下，HR話有D求職者會介意中資公司文化，問我介唔介意，我都唔清楚中資公司文化即係點

其實上左年紀既英國人
真係當我地chinese pig

利申，做緊英資

金拱門？

中資成日派錢

呢個真

中資其實幾爽

英國佬堅西
但法國婆都唔輸蝕

日資福利好得過美資咩？

中資真係可以hea？

睇行業

國企yes
民企cast by case

做緊歐資公司, 啲西人痴撚線全部都識聽廣東話, 但你又唔識佢地啲話

見親d日資都好多規矩 假期少
美資感覺寬鬆d 假期多 福利多睇醫生任claim咁樣

hea啱我

唔使啦，總之9成好過港資

港資刻簿就唔駛講

有冇巴打做過Unilever

做過英資歐資公司，宜家係美資做緊
歐資係意大利，幾閪
英資表面好似幾好，做耐左就發現公司其實好計較
美資就最好，年假多，非常work life balance

做緊fortune 500既美資
炒人冇情講，不過賠錢好闊綽
其餘正常福利

點解香港既Cixxbank福利比起其他行咁差

citi 香港係間扮ibank嘅commercial bank

做緊美資
福利好不過人工唔算高
平時公司內部勁多活動俾我地聯誼/學野
同埋都幾重視work life balance

Citi 啲福利係點?

港資一定係最差 痴撚線又度縮又貪心

做賺唔到錢嘅中資最正
條數反正追極都追唔到，又唔可以執
但福利乜柒跟母公司所以都唔會減

日資既福利真係睇醫生身體檢查個種福利
放假？諗都唔好諗呀

美資應該福利最好？

其實鬼佬就點都係歧視亞洲人架啦
只要唔好做到出晒面就算